【冇品遊客】爬入龍門石窟喪擺pose影相 網民轟：中國人劣根性

【冇品遊客】爬入龍門石窟喪擺pose影相 網民轟：中國人劣根性

農曆新年期間大批內地民眾湧到各個影點旅遊，河南洛陽的5A級景點龍門石窟，也是遊人如鯽，不過，有不少人竟私自翻過圍欄，爬入有逾1,500年歷史的洞窟內，搔首弄姿地拍照留念，引來網民撻伐：「甚麼原因導致中國人這個樣子呢？」

現場影片顯示，在多個石窟裏都有遊客，他們站在石窟的邊緣，不斷擺姿勢，讓同伴拍攝。
景區工作人員稱，這些遊客都是違規爬進石窟，他們一直都在制止這些不文明行為，但農曆新年期間遊客眾多，一日有四、五萬人，「他們也是趁亂翻進去的」。
不少網民批評，這是「中國人的劣根性」，亦稱這些人破壞文物，應該「重罰吧，罰個傾家蕩產」。